《時間錦囊裏，藏著青梅竹馬的一封遺書》

「點解要咁傻去自殺？明明呢個世界仲有咁多美好嘅事。」

「真係好可憐，年紀輕輕就自殺，仲要咁靚女。」

「可憐之人必有可憐之處。」

「小小壓力都受唔到，依家啲年輕人真係唔掂。」

聲音在我腦海中不斷徘迴，我試著爭扎，卻又慢慢下沉。

「佢唔係自殺，佢係畀佢身邊嘅每一個人殺死。」我說。

「自殺係佢自己選擇，能怪誰？」

「怪你地，係怪你地。」我說。

「包括你嗎？」一名女孩從黑影中站立於我面前，並以柔弱聲線對我細說。

包括我嗎？是我害死了她嗎？是我見死不救嗎？是我眼白白看著她離去嗎？是，我就是她身邊的人，也是其中一個兇手。

「點解你唔救我？」她的眼淚從雙目落下，兩道淚痕掛於臉頰上。

「對唔住。」一切一切除了對不起外，也沒甚麼好說。

「點解你唔救我？」一步一步靠近，壓迫感不斷襲來。

「我唔係想咁㗎。」

「點解你唔救我？」她再次質問。

「係我錯，係我咩都無做到，對唔住。」壓迫感害我喘不過氣。

「係，係你錯。」 一剎那之間，她雙手用力勒著我頸，試圖至我於死地，面目顯得十分猙獰。

我不斷推開她，試圖換取半次呼吸機會，可是她的力氣續漸變大。

「哥，哥。」耳邊傳來妹妹的聲音，她把我從惡夢中拉回現實。

推

若不是妹妹的喚醒，差點以為要被勒死了。

「哥，我見你又大叫又留咁大汗，唔講以為你撞邪。」 言語之中帶著半分關心。

剛起床的我氣喘呼呼，滿頭大汗，心臟有如一架法拉利在跑，時速一百公里一樣。

「我無事，只係發咗個惡夢。」我說。

「你又發果個惡夢啊？」她又開始對我進行輔導。

「依家幾點？」我試著轉移話題。

「佢已經死咗兩年喇， 一切嘅嘢已經完結已經係過去喇，唔好咁自責啦好冇？」 她就好像一隻盲頭烏蠅，不斷在我耳邊飛嚟飛去，吵鬧無比。

拿起我的手機，凌晨三點。

「 兩年喇，你畀呢個惡夢纏住咗幾耐？係時候放手喇。」她說。

為何每一個人都想逃避責任？明明每一個人都是其中一個原因，卻又好像事不關己一樣。

自殺，就是社會給予她精神上的殺害，每個人都有罪， 卻又無罪釋放，這個社會真是既荒誕又可悲。

也包括我。

「 放手？你叫我點放手呀？ 如果當時我哋肯關心吓去， 佢根本就唔會走去自殺，根本就唔會死，我哋每一個人都係兇手，都有份去殺死佢。」 我情緒稍為有點激動。

「 媽，阿哥黐線㗎，突然之間鬧我。」 她放聲大哭，然後走進媽媽的懷抱裏。

媽媽本來是熟睡中，卻被阿妹吵醒，然後渾渾噩噩地走進我的房間。

「仔，又發惡夢啊？」 本以為她會破口大罵，卻已溫柔聲線對我說道。

我並沒有回應她。

「 睇你個樣都係㗎啦。」她關上門後，坐在我床邊。

「 係時候要做個了斷㗎啦，有時唔係唔可以傷心，但係要俾個時限自己，好似你老豆咁，都死咗咁多年啦，啊媽都係一早放開咗。」喃喃細語說道。

「其實你老豆唔係跌落山捱死，而係畀一個醉駕人士撞死。」

依稀記得當年她整天愁眉苦臉，並經常躲在房間哭，對著爸爸的衣服哭，手錶哭，任何事情都可以弄哭她。

「果陣我真係好嬲，日日問個天點解要咁對我。你知唔知個天點答我？佢連雨都無落滴。」

神只會憐憫罪人，卻從不給予好人一次生存的機會。

家庭被打破，卻不會幫我們彌補，人死了，卻不會讓他重生，那神究竟有什麼用？